---
title: Erste Schritte
weight: 20
---

Amethyst ist ein schneller, effizienter und leichter AUR-Helfer und Pacman Wrapper. Entwickelt für Crystal, kompatibel mit jeder Arch-basierten Linux Distribution.

![Amethyst demo](demos/ame.png)

## Installation

### Crystal Linux

Amethyst ist automatisch auf Crystal Linux installiert

### Nicht-Crystal Distributionen

1. `sudo pacman -S --needed base-devel pacman-contrib cargo`
2. `git clone https://git.getcryst.al/crystal/pkgbuilds/ame`
3. `cd ame && makepkg -si`

Amethyst ist auch in der AUR unter dem Namen [`ame`](https://aur.archlinux.org/packages/ame) zu finden.

## Benutzung

Amethyst unterstützt "Subcommands" und Pacman-styled flags. Lese die [Detailierte Benutzung](usage) für mehr Informationen.

## Configurieren

Du kannst Amethyst mithilfe der Datei `~/.config/ame/config.toml` konfigurieren, welche automatisch erstellt wird. Jeder Schlüssel wird in [Config Schlüssel](config) erklärt.

```toml
# ~/.config/ame/config.toml

[base]
pacdiff_warn = true
paccache_keep = 0
paccache_keep_ins_pkgs = true

[bin]
sudo = 'sudo'
```
